深圳物價根本上超過香港，深圳人點消費嫁？

人工月薪得6-7K
但消費物價直逼香港
深圳人點生存

首先佢地人工唔駛諗住，出城打工通常包住。
但6-7k又未到，我諗3-5k啦 平均。
然後果啲海底撈之類對佢地黎講叫高檔，對比香港中環蘇豪一帶。

佢地應該有啲地區5蚊碗麵。

深圳有地方$10兩餸飯
香港有？

炒個米粉大概15蚊
香港炒個米粉45蚊

5000人工x3=15k

包住淨洗差唔夠啦

可以認真答你
1. 你去開個D地方 飲開D野 人地打份5K工唔會有呢D消費
2. 有好多地方 例如 睇戲 大眾點評/美團個價平一半有凸 唔係本地人未必知
3.人地唔洗儲咁多錢買樓

大把灰色收入
用下腦啦

屌你喇，深圳寫字樓入面既白領月入過萬大把，it更加15k up

根據我依兩個月返大陸玩玩食食 結論覺得搵3-6k 都幾難應付娛樂開支。

喜茶 ： 金鳳茶王 $28人仔 其他都35up
探魚： 一條普通魚 $158人仔
酸菜魚類： $118-168人仔一兜
邊爐系列： 肥牛$48-88人仔一碟
飲茶類： 見得下人既酒樓 大點28up人仔
街邊小食類： $10-15蚊人仔一樣
甜品系列： $20-50人仔一樣

街鋪買衫類： 一件T開價120人仔 通常可以講價到25人仔一件
牌仔買衫類： U記H&M 標價同香港一樣 但人仔做單位

總結
玩得起既深圳人 相信有15000-25000人仔一個月 完

我返深圳都係用大眾點評買coupon真係好抵

無零售可言。 大部份人都淘寶

深圳好大，好多地方你未去過

D鄉下仔／妹根本無咩人想嚟香港 首選係上海 人地退而求其次嘅其次再其次再其次先輪到香港 D人成日打飛機話人想落嚟香港我真係笑而不語

但有樣野抵 深圳開個d 上海菜 杭州菜 香港菜 乜乜菜多數都抵食好味

如果搵4-5k，就唔會日日飲喜茶啦
早餐炒個粉/麵5蚊，睇翻香港要幾多錢？

唔係支那人鬼知咩，講你就講啦支那狗

你係深圳見到既人其實係香港上去消費既港豬

講價神手

坐枱一晚都搵1200人仔喇，大把人人工高過好多香港人

知就唔洗問啦
標題係問句黎架

你返去玩就話洗得大姐
長住又點會成日食呢d
去日本玩一星期都洗幾皮tim啦
唔通d日本人個個月入十幾萬先生活到